1. Опишите своими словами, что такое экранирование, и зачем оно нужно в языках программирования

Чтобы использовать специальные символы как обычные, к ним необходимо добавить обратный слеш: \..
Это называется «экранирование символа».
